用人哋wifi嘅時候有時無辦法正常用VPN

如題
利申用開NordVPN。安全起見其實係應該長開kill switch (即係除非連咗VPN否則唔連線到互聯網)。
目前遇過呢啲情況
正常連倒wifi兼VPN，好似喺屋企咁
連倒wifi兼VPN一陣，但過咗一陣時間就會斷線，要重新連過個wifi同埋轉過個VPN server先可以再用。不斷重複
一連VPN就上唔倒網
要熄咗個kill switch，連咗上internet，先再connect番VPN

連下斷下or完全連唔倒VPN果啲係咪因為個地方個router或者個ISP block咗NordVPN？要熄咗個kill switch先果啲有無辦法可以bypass？感覺要先熄一熄個kill switch的話，個kill switch等於無用...

另外想問吓，如果手機本身用緊流動數據有連緊VPN，然後開咗個Wifi hotspot畀部電腦用，咁樣部電腦係咪唔駛連VPN都ok?

佢block左唔出奇
It狗有能力block任何 vpn